男女結婚10年未破處 陰道尿道分不清 專家：咁行房梗痛

性功能障礙 結婚10年婦未破處

家計會指三成二不孕求助女性面對性功能障礙。左起：家計會理事會委員吳鴻裕、羅善清，李福謙。（陳德賢攝）

夫婦行房不順利，可減低受孕機會。（資料圖片）

不育原因

【東方日報專訊】不育是不少夫婦面對的難題，除了男女生理問題導致不育，行房不順利亦減少受孕機會。家計會一項研究發現，向生育指導診所求診的婦女中，三成二面對性功能障礙，包括無法達到性高潮或感到性興奮。專家指出，夫婦行房草草了事易致不育，「精子都無力游入去」。但市民往往對性生活羞於啟齒，不積極求助，令問題惡化。部分人誤信偏方，以為「養精蓄銳」待周末一炮過行房，或「倒吊」女方助精子流入子宮，均無助受孕。
家計會昨發表研究報告，二○一二至一三年間以問卷調查轄下兩間生育指導診所服務的約一百六十名婦女，平均年齡三十三歲，九成二人從未懷孕。研究發現，整體上，三成二受訪婦女面對性功能障礙。有三成三受訪婦女性高潮障礙，兩成二陰道分泌不足，約一成半至兩成難感性興奮或性興趣，或性交時疼痛。

性生活挫敗 夫出現陽痿
負責研究的家計會高級醫生羅善清昨表示，性功能障礙婦女不少害怕行房疼痛，或男方前戲「求其」，女方難以享受性事樂趣，難免減少房事次數，「根本行唔到房，當然更不會懷孕。」研究發現，性功能障礙夫婦每月性交次數四點八次，較一般夫婦的五點七次為少。
家計會數據顯示，過去三年因行房問題致不育比例微升，二○一五年佔約百分之五。該會義務醫務顧問李福謙指出，曾有四旬夫婦結婚十年，妻子一直未成功懷孕。檢查後竟發現妻子未破處，原來每次性交時太緊張致陰道痙攣，丈夫陰莖未能成功進入。丈夫因性生活多年挫敗，更出現陽痿症狀。他說，不少夫婦在性事方面未能協調，「應入陰道但塞中尿管，咁梗係痛啦，痛就縮啦。」
宜積極求助 勿誤信偏方
羅善清說，要解決行房問題，首要學懂享受性事樂趣，丈夫「無勁」，「精子游唔郁」。她建議，受困擾的夫婦多在前戲下工夫，或借助器具提升興趣，亦要助女方克服怕痛的恐懼。她建議夫妻隔一至兩日行房，可保精子活力。因精子儲存陰囊時間愈長，質量愈下降。對於坊間傳聞，性交時墊高女方的臀部甚至「倒吊」，有助精子流入子宮，羅斥並無根據，未能成功進入的精子一般質量較差，難於陰道生存。另外，家計會今年初引入「精液離心洗滌」服務，以離心力將精液中較活躍的精子分離，以增加人工受孕成功率。